---
title: Libretro PUAE
description: 
published: true
date: 2021-10-03T16:07:05.786Z
tags: libretro, amiga-600, amiga, puae, 600
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:14:52.240Z
---

L'émulateur **Libretro PUAE** est basé sur P-UAE 2.6.1.

## ![](/emulators/license.svg) Licence

Ce core est sous licence [**GPLv2**](https://github.com/libretro/PUAE/blob/master/COPYING).

## ![](/emulators/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4/RPI400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC x86_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/emulators/features.png) Fonctionnalités



## ![](/emulators/bios.svg) BIOS

### Liste des bios obligatoires

Vous trouverez les bios avec le nom indiqué dans la colonne **Description** qu'il vous faudra renommer avec le nom indiqué dans la colonne **Nom de fichier**.

| Nom de fichier | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| kick34005.A500 | Kickstart v1.3 rev 34.5 (1987)(Commodore)(A500-A1000-A2000-CDTV).rom | 82a21c1890cae844b3df741f2762d48d | ❌ |
| kick37175.A500 | Kickstart v2.04 rev 37.175 (1991)(Commodore)(A500+).rom | dc10d7bdd1b6f450773dfb558477c230 | ❌ |
| kick40063.A600 | Kickstart v3.1 rev 40.63 (1993)(Commodore)(A500-A600-A2000)\[!\].rom | e40a5dfb3d017ba8779faba30cbd1c8e | ❌ |

### Emplacement

Placez les BIOS comme ceci :

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 bios
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **kick34005.A500.rom**
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **kick37175.A500.rom**
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **kick40063.A600.rom**

## ![](/emulators/roms.png) Roms

### Extensions supportées

La rom doit avoir l'extension :

* .adf
* .adz
* .ipf
* .lha
* .lhz
* .lzx
* .zip
* .rp9
* .dms
* .fdi
* .hdf
* .hdz
* .m3u

### Emplacement

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 roms
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 amiga600
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **jeu.ipf**

>Les roms au format **TOSEC** sont vivement conseillées.
{.is-success}

>Pour plus d'information sur les roms, rendez-vous sur [ce tutoriel](./../../../tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/emulators/advanced-configuration.png) Configuration avancée de l'émulateur

>Pour pouvoir conserver vos configurations personnalisées lors d'une mise à jour, nous vous conseillons d'utiliser notre fonctionnalité [Surcharges de configuration](./../../../advanced-usage/configuration-override).
{.is-info}

### Accéder aux options

Vous pouvez configurer diverses options de deux façons différentes.

* Via le menu RetroArch :

┣ 📁 Menu RetroArch
┃ ┣ 📁 Options du core
┃ ┃ ┣ 🧩 Name_option

* Via le fichier `retroarch-core-options.cfg`:

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 system
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 configs
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 retroarch
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 cores
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🧩 **retroarch-core-options.cfg**

### Options du core

## ![](/emulators/external-links.png) Liens externes

* **Code source utilisé** : [https://gitlab.com/recalbox/packages/libretro/libretro-uae/](https://gitlab.com/recalbox/packages/libretro/libretro-uae)
* **Documentation Libretro** : [https://docs.libretro.com/library/puae/](https://docs.libretro.com/library/puae/)